<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<osis xmlns="http://www.bibletechnologies.net/2003/OSIS/namespace" 
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xsi:schemaLocation="http://www.bibletechnologies.net/2003/OSIS/namespace
       z:/osisCore.2.1.1.xsd"> <!-- http://www.bibletechnologies.net/osisCore.2.1.1.xsd -->
      
<osisText osisIDWork="SloKJVA" osisRefWork="Bible" xml:lang="sl">
    <header>
        <work osisWork="SloKJVA">
        </work>
    </header>
<div type="bookGroup" subType="x-OT"><title type="main">Stara zaveza</title>
  
  <div type="book" osisID="PrMan" canonical="true">
    <title type="main">Manásejeva molitev ali Molitev Manáseja, kralja Juda</title>
    <chapter osisID="PrMan.01" chapterTitle="1. Poglavje"><title type="chapter">1. Poglavje</title>
                        <verse osisID="PrMan.1.1">
Oh Gospod, Vsemogočni, Bog naših očetov, Abrahama, Izaka in Jakoba in njihovega pravičnega semena; ki si naredil nebo in zemljo z vsem njunim ornamentom; ki si zvezal morje z besedo svojega ukaza; ki si zaklenil brezno in ga zapečatil s svojim strašnim in sijajnim imenom; katerega se vsi ljudje bojijo in trepetajo pred tvojo močjo; kajti veličine tvoje slave se ne more prenašati in tvoja preteča jeza proti grešnikom je nevzdržna: toda tvoja usmiljena obljuba je neizmerna in nedoumljiva; kajti ti si najvišji Gospod, zelo sočuten, potrpežljiv, zelo milostljiv in kesaš se človeških hudobij. Ti, oh Gospod, si glede na svojo veliko dobroto obljubil kesanje in odpuščanje tem, ki so grešili zoper tebe: in od svojih neskončnih usmiljenj si grešnikom določil kesanje, da bodo lahko rešeni. Ti torej, oh Gospod, ki si Bog pravičnih, nisi določil kesanja pravičnim kakor Abrahamu, Izaku in Jakobu, ki niso grešili zoper tebe; toda kesanje si določil meni, ki sem grešnik: kajti grešil sem bolj kakor <seg><transChange type="added">[je]</transChange></seg> število morskega peska. Moji prestopki, oh Gospod so pomnoženi: moji prestopki so pomnoženi in jaz nisem vreden, da zaradi množice svojih krivičnosti pogledam in vidim velikost neba. Upognjen sem z mnogimi železnimi vezmi, da ne morem dvigniti svoje glave, niti<note type="study">niti…: ali, niti ne vzemi mojega diha.</note> nimam nobenega drugega olajšanja: kajti izzval sem tvoj bes in pred teboj storil zlo: nisem storil tvoje volje, niti se nisem držal tvojih zapovedi: postavil sem gnusobe in imel mnogovrstne prestopke. Sedaj torej pripogibam koleno svojega srca in te rotim za milost. Grešil sem, oh Gospod, grešil sem in priznavam svoje krivičnosti: zato te ponižno prosim, odpusti mi, oh Gospod, odpusti mi in me ne uniči z mojimi krivicami. Ne bodi jezen name na veke s pridržanjem hudega zame; niti me ne obsodi na spodnje kraje zemlje. Kajti ti si Bog, celó Bog tistih, ki se pokesajo; in na meni boš pokazal vso svojo dobroto: kajti glede na svoje veliko usmiljenje boš rešil mene, ki sem nevreden. Zato te bom hvalil na veke, vse dni svojega življenja: kajti tebe hvalijo vse oblasti nebesnega oboka in tvoja je slava na veke vekov. Amen.
  </verse></chapter></div>
  
</div>
 
</osisText>
</osis>